你想Dream Home：孝順仔悟出換樓賺錢方程式 (18:51)

Don在24歲時便開始買樓收租，現時合共持有三層物業。

【東網專訊】正所謂「莫欺少年窮」，今期《你想Dream Home》的主角是孝順仔Don，他不怕捱亦不怕輸，年僅24歲便開始買樓收租，及後樓換樓套現，成功賺到第一桶金。其後與拍檔合作創業，開拓汽車美容市場，現時擁有三層物業也沒有忘記飲水思源，以每月高達五位數字的家用回饋父母。

Don自小與家人及親戚一家七口同住大圍公屋，小學時期搬到居屋居住，家庭和諧令他深感家的重要。他於17歲便開始打工，曾經從事餐飲、地產、銀行及傳媒行業。

他說「窮就儲到錢」，第一份工是超市倉務員，公司在家附近，於是行路返工省卻交通費，當年月薪5,000元，扣除家用及日常開支各1,000元後，其餘全數作儲蓄。他坦言，唯一的興趣是「揸車」，但直至投身物業管理行業，加薪至1萬餘元，才敢買二手車。

工作了7年的Don，儲蓄約10萬元。24歲時覺得將來自己會成家立室，所以便膽粗粗買入粉嶺私人屋苑。當時是2008年金融海嘯後，該單位成交價約120萬元，承做九成半按揭，首期只需6萬元。不過，他選擇以每月約6,000元租出單位，補回約4,000元的差額便夠供樓。

半年後，代理說有人願意出價約160萬元購買單位，即獲利約40萬元。他頓然覺得「賺錢好容易」，亦學懂用資金買資產，才能滾出更多資金的道理。

翌年他便斥資約220萬元買入馬鞍山中心，單位可望到少許海景，加上肯花錢裝修，故當時以屋苑租金新高價9,500元租出，幾乎抵銷約1萬元的供樓開支。半年後轉手，再賺40萬元。兩年之後，於自由市場以約200萬元買入馬鞍山居屋全海景單位，一年之後以300萬元易手，獲利約100萬元。

2013年他與拍檔引入韓國汽車鍍膜技術，順利開設汽車美容公司，創業一年即回本，兩人各賺取逾100萬元。Don亦於2016年以390餘萬元買入深水埗新盤收租，首期連同印花稅及律師費等，需約100萬元。翌年，他斥約800萬元買入馬鞍山私人屋苑自住，首期約320萬元。去年再度入市，斥逾1,000萬元拍板買入馬鞍山新盤雲海，現時合共持有三層物業。

時勢造英雄

贏咗叫有膽色
輸咗叫沒事兒

初頭正路，後已買第二，三間條數已經講唔通，除非佢一年賺到幾百萬啦

2016年以390餘萬元買入深水埗新盤收租，首期連同印花稅及律師費等，需約100萬元。翌年，他斥約800萬元買入馬鞍山私人屋苑自住，首期約320萬元。去年再度入市，斥逾1,000萬元拍板買入馬鞍山新盤雲海，現時合共持有三層物業。

假設篇野係真，買得咁密仲越買越貴，三層樓計埋稅三四年課成千幾萬，都仲過到壓測，睇黎大錢係靠做生意得來，生意做得咁大根本買唔買樓都冇所謂

呢排好多少年股神、樓神，睇路。

上年又係咁

因為乜D，呢條路已經冇了。

其實究竟係犯法定違約？

其實即係以欺騙手段取得金錢利益，
假如佢借按揭時如實同銀行＆HKMC 申報買完個物業作出租用途的話，佢個按保仲會唔會獲批呢？？

以欺騙手段取得金錢利益，呢項聽上去就刑事
但係咪真係會執法？
還是如果銀行＆HKMC 發現
業主只需要settle返個差價就解決件事？

2008年

2008係咪未有呢個限制？

好Ｌ心你啦，唔Ｌ抵得你都可以借9成出租，紅燈過馬路你唔Ｌ去捉，我10年前都係9成放租，你快ＬＤ舉報我啦，onlan9 死Ｌ左佢啦

以前好似無呢d辣招嫁喎葡萄兄

又係08年

唔洗咁激動，
#11純粹係技術層面事宜討論，
不涉及個人主觀意見。

你都可以提出理據支持返按保出租係完全合法。

2008年的話， 按揭成數 70％，
超過70％以上要做按揭保險，

"於完成正式買賣合約後，最少其中一位有收入的抵押人／借款人必須以有關物業為主要住所。
" 依個要求就應該自1999年3月按揭保險計劃推出以來已經有。

80後搵唔到錢真係無得賴

我理得佢合唔合法，香港地有錢有資產就是一切！這就是香港冇得改變